\chapter{CellID Meshビューイング}
\label{chap:CellIDMesh}
CellID Meshビューイング機能は，直交格子及びBCM格子ソルバで生成されたボクセルのCellID情報をビューイングする機能です．
FXgenでCellID Meshのビューイングを行うには，ソルバから出力されたファイルの読み込みから始めます．
CellID Meshファイルの読み込み方法は\ref{chap:Basic}章の「Import CellID Mesh (Cartesian, BCM)」をご参照ください．

CellID Meshビューイングでは，以下の2種類のデータをビューイングすることができます．
\begin{itemize}
	\item 直交格子 (Cartesian CellID Mesh)
	\item BCM格子  (BCM CellID Mesh)
\end{itemize}
DFIファイル(拡張子.dfi)ファイルをロードした場合，Cartesian CellID Meshとして，BCMファイル(拡張子.bcm)をロードした場合
BCM CellID Meshとして取り扱われます．
なお，両ファイルとも，CellIDのメタ情報が記載されたインデックスファイルである必要があります．
ファイルフォーマットについては付録\ref{chap:DFF}をご参照ください．

\section{表示内容}
CellID Meshビューイングでは，X, Y, Z軸に垂直なスライス断面の表示ができます．
スライス断面上には以下の3種類の情報が表示されます．
\begin{itemize}
	\item ブロック単位の境界線
	\item セル単位の境界線
	\item セル毎のID情報
\end{itemize}

Cartesian CellID MeshとBCM CellID Meshでブロックの意味する内容が異なり，それぞれ以下の通りです．

\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{Cartesian，BCMでのブロックの意味}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
          & ブロックの意味 \\
\hline \hline
Cartesian CellID Mesh & 並列分割により分割された各サブドメイン \\
\hline
BCM CellID Mesh       & 8分木構造のリーフノード \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

セル毎のID情報はスライス断面上に色で表示されます．ID毎の色は境界条件 / 媒質リスト管理で設定したID毎の色に紐づきます．
ID 0番及び境界条件 / 媒質リストで設定されていないIDは，標準カラー(グレー)でスライス断面上に表示されます．

また，セル単位の境界線は標準では非表示です．セル単位の境界線表示の有効 / 無効は次節に記載します．

Cartesian / BCM CellID Meshの表示例を図\ref{fig:CellID_Mesh}に記載します。
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=150mm]{img/CellID_Mesh.eps}
	\caption{CellID Mesh表示例}
	\label{fig:CellID_Mesh}
\end{center}
\end{figure}

\section{操作方法}
CellID Meshは，Cartesian / BCMともに共通のインターフェイスで操作を行います．
CellID Meshでは以下の3種類の操作を行うことができます．
\begin{itemize}
	\item セル単位の境界線表示 / 非表示
	\item スライス断面の表示 / 非表示
	\item スライス断面の位置変更
\end{itemize}
本節では，各操作について記載します．

\subsection{セル単位の境界線表示 / 非表示}
セル単位の境界線の表示 / 非表示はメニューから行います．
「View」メニューから「Show Mesh Grid」を選択すると，セル単位の境界線表示のON / OFFが切り替わります．
(図\ref{fig:CellID_Mesh}を参照)
「Show Mesh Grid」はトグルであり，ONの状態で再度選択するとOFFに戻ります．
またショートカットキーとして「g」キーが割り当てられており，キーボードの「g」をクリックすると，表示が切り替わります．

\subsection{スライス断面の表示 / 非表示}
スライス断面の表示 / 非表示はツリービューから制御します．
CellID Meshを読み込むと，ツリービューに「Cartesian CellID Mesh (BCMの場合，BCM CellID Mesh)」ノードが追加され，
それを展開すると「Slice X」「Slice Y」「Slice Z」という3つのノードが表示されます．
(\ref{fig:Tree_CellIDMesh_Slice}参照)
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=90mm]{img/Tree_CellIDMesh_Slice.eps}
	\caption{CellID Mesh スライス断面毎のツリー表示}
	\label{fig:Tree_CellIDMesh_Slice}
\end{center}
\end{figure}

それぞれがX軸，Y軸，Z軸に垂直なスライス断面を表しており，右端の目のアイコンをクリックすると表示 / 非表示が切り替わります．

\subsection{スライス断面の位置変更}
スライス断面位置の制御は「Slice Control」で行います．「Slice Control」の詳細は\ref{chap:SliceControl}章をご参照ください．
